★滙豐剔除孖展額度 ，投資者需補回餘下的40%

更改孖展條款對股價有害

跟據一般市場理解，如果將保證金比率下降至零，投資者便需補回餘下的40% ，一般來說總會有一批投資者將手頭上的持倉減倉，或是索性完全將股票賣出，因為滙豐股價在年內幾近腰斬，即使繼續持有只是蝕息加蝕價。

連滙豐都唔睇好滙豐？

根據投委會表述，經紀行向用戶提供貸款，用戶以購入的證券或存放在孖展戶口的其他證券作為抵押品。經紀行可根據用戶的個人情況及用戶提供的證券抵押品，全權釐定用戶要繳付多少孖展按金。換言之，經紀行將評估用戶的財政能力，以及作為抵押品的證券的流動性及波動性。舉例說，藍籌股的孖展額一般會較其他類型股票的為高。

將手頭上的持倉減倉，或是索性完全將股票賣出

將手頭上的持倉減倉，或是索性完全將股票賣出

將手頭上的持倉減倉，或是索性完全將股票賣出

星期一

斬倉

割韭菜？

會唔會跌到$0

如果冇錢補，會點？

多人用匯豐孖展？

下一步20蚊，gogogo

大戶？

英國狗我屌哂你地老母

借孖展收息果班人

潮文又可以改價了

加埋買埋匯豐個班
雙重打擊

好似之前有人吹借錢買匯豐銀行收息.
話好好搵.
之前米有班所謂苦主小九匯豐不派息.

呢班友如果借錢買匯豐, 下星期一開心了!!

鑽石能量底都穿埋

滙豐loop loop大法

fatfat

原來有人看中了匯豐控股派息上連年派高息的舉動，想到向銀行借低息貸款來買匯豐控股的財技，用匯豐控股的利息來還本金，當還清貸款之後，更可以每月有被動收入，藉此做到低成本、甚至無成本下無匯豐控股收息。詳細操作可以觀看以下影片介紹，在此不敘。

會因為今次新冠肺炎疫情，屈服於英倫銀行下而殺停派息，結果令這個「Loop Loop Loop大法」Loop死了。用了這財技的人士，便需要自行償還銀行私人貸款，在現時經濟艱難之時，無端端要還一筆巨債，確實吃力。

匯豐控股 派息終斷 Loop Loop Loop大法失靈

老實說，這個「Loop Loop Loop大法」相對於借孖展，風險已經較低，因為就算匯豐控股股價跌，只要這一年仍能準時還清銀行私人貸款，一年後匯豐控股繼續派6厘息以上，股價又回升至疫情前水平，便可翻身。

慘輸的苦主，一是未有做好風險管理，從沒想過匯豐控股有機會不派息或減派息時，是否有能力還清貸款，單看回報豐厚便All in身家，未有留下一筆現金應付突發狀況，結果黑天鵝發生，自己便陷入財困。另一就是太過進取，據說他們利用孖展倍大槓桿，結果匯豐控股不派息後，不單止無力還銀行貸款，更因為匯豐控股股價急跌，孖展更遭到斬倉，血本無歸。

lm

LOSE LOSE大法
無息收, 孖展斬倉
即刻變負資產

排完深水埗又要排IFC....好忙好忙

班股神應該無諗過會突然被 call 孖展

年頭啲股神課程教人 100萬買匯豐股票提早退休 , 當時平均 $45 , 100萬借40萬加孖展 , 計埋本金大約蝕 47萬 , 慘了

香港好多人有一兩百萬閒錢 , 買樓唔夠俾首期 , 放銀行又無息 , 又唔想日日睇股票 , 以為匯豐收息好安全 , 點知中晒招

call 孖展冇錢俾 會點？

聽日5號仔一定係焦點

原來年頭仲係$6X

仲有恒生

call loan前奏？

姐係聽日又大跌,穿30

一定call

有埋日期

。

班友要賣樓冚數，又多左大量銀主盤

賣都無人接啦
真係準備定破產

該政策將於12月7日起生效，而目前的保證金比率為60%，以一手31元的滙豐股票計算，目前價值12,400元，但如果用盡60%孖展保證金的話，只需要4,960元便能持有一手。

自己出4成

剩低6成 bank同你出

保證金係應該你出既錢係 6成
你借4成 如果唔係既話唔會話補返4成錢
有錯請指正

冇啦冇啦

好多人要斬倉了

完全貫穿

一隻每況愈下既股票除左國家隊會入股搶話事權之外,我諗唔到有咩人會接貨

好重倉？

跌到咁殘先補，抵屌喎

幾時班老野又出黎抗議斬倉

經濟學歷史

試過好多呢類
唔會輸的方法

大量收購白銀
Long-Term Capital Management (LTCM)
(一班數學家+物理學家搞出來的基金)

蝕放

會冇人買
得d散戶要

最閉今日無得沽, 明日跌到PK.

你話幾咁德政!!

remarks:
窮能睇有錢佬PK, 好開心!!

咁講夠pop ,真係跌到PK.
入2-3手搏下可能有得諗!!

有冇恆生 loop loop大法？
恆生仲有派息

唔識，係咪小眾野黎

搬起石頭砸自己腳

又可以見到之前啲自稱苦主藍屍仆街真係開心死啦

大戶嘢

但大戶會影響股價勁d

破產

重現火獅子🦁️

drop to zero

另類call loan 大法
唔補又drop to zero，買5仔班人點算

林鄭命格唔好拖累香港，條8婆上台到依家零建設，股價大跌，瘟疫。
正一劏豬櫈又賴死唔走如果連任就仆街
全香港死光光

仲要入埋中國制裁名單
聽日崩盤都似

廢老苦主大聯盟（滙豐+恒生）

50蚊嗰陣，好多人都諗入2-3搏下，而家搏到穿30蚊

投資得HSBC都應該冇乜腦
冇撚所謂啦

60蚊買，40蚊走

果陣已經好心痛，不過好彩走得快

等睇聽日股票開市

十幾年前newsgroup年代 d人話hsbc係 價值投資，永遠唔放

債務loop loop loop 大法

笑死股票就係用黎炒架啦，要穩定𣎴如跌到1蚊

要jump啦

聽日廿蚊見啦

佢當左借6成 保證金4成去計

未買過港股
會唔會變咗好多人走去沽空5仔

德政，幫人降低持有匯豐風險，將來drop to $20 可以蝕少啲

只要這一年仍能準時還清銀行私人貸款
一年後匯豐控股繼續派6厘息以上
股價又回升至疫情前水平

講到好撚易咁
但每一樣都係冇咩可能
依家仲要三樣同時發生